window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"自由闊達な意見<b><u>こうかん</u></b>や支配がなければ、イノベーションや起業家精神はいずれ衰退していくものだ。",
        a:"交換",
        b:"交喚",
        c:"効換",
        d:"効喚",
        correct:"a",
    }, 
    {  //Q2
        question:"ビジネスとはいわば投資をして、いかに大きな<b><u>利益</u></b>を残すかの競争です。",
        a:"りてき",
        b:"りえき",
        c:"りいき",
        d:"りとく",
        correct:"b",
    },
    {  //Q3
        question:"２０１２年の時点ではエネルギー問題の専門家は、<b><u>せきゆ</u></b>価格は２０１７年に１バレル＝１００～１５０ドルになると予測していた。",
        a:"石油",
        b:"岩油",
        c:"石由",
        d:"岩由",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"卒業後は病院に勤務するようになったのですが、勤務が終わってからは研究や実験に没頭していたんです。",
        a:"じけん",
        b:"じっけん",
        c:"じゅけん",
        d:"じゅっけん",
        correct:"b",
    },
    {  //Q5
        question:"御社では現在、アメリカ製の<b><u>けんちく</u></b>塗料を扱っておられるそうですね。",
        a:"筆築",
        b:"健築",
        c:"建築",
        d:"律築",
        correct:"c",
    },
    {  //Q6
        question:"こんな説を裏付けるまともな証拠がどこにあるというんだ。",
        a:"せつ",
        b:"ぜつ",
        c:"えつ",
        d:"けつ",
        correct:"a",
    },
    {  //Q7
        question:"彼女は、仕事をひかえめにしたことでできた時間を、お母さんになるための準備にしっかり<b><u>かつよう</u></b>しています。",
        a:"舌用",
        b:"活用",
        c:"舌庸",
        d:"活庸",
        correct:"b",
    },
    {  //Q8
        question:"外国語の習得に「音読」が効果的だとよく言われます。",
        a:"こかてき",
        b:"かかてき",
        c:"こうかてき",
        d:"かいかてき",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"怖くなって、手紙をいっそう強くにぎる手が震えるが、つぎの段落を読むと安心した。",
        a:"握る",
        b:"屋る",
        c:"掘る",
        d:"堀る",
        correct:"a",
    },
    {  //Q10
        question:"私が演じたヤマダ・アキヒトは今まで演じたことのなかったキャラクターだったので、とても新鮮でした。",
        a:"しんさん",
        b:"しんざん",
        c:"しんぜん",
        d:"しんせん",
        correct:"d",
    },
    {  //Q11
        question:"二人で協力すれば、仕事も早く終わるだろう。",
        a:"きょりょく",
        b:"どりょく",
        c:"きょうりょく",
        d:"どうりょく",
        correct:"c",
    },
    {  //Q12
        question:"すみませんが、事情があるので、今日はこられません。",
        a:"じこ",
        b:"じこう",
        c:"じじょう",
        d:"じじょ",
        correct:"c",
    }
];
